想問下哩一兩年大學讀酒店嗰啲係咪全部GG?

認真問

而家讀差唔多，到時復甦大把機會

咁樂觀？？

報複式復甦

岩岩grad 果d慘
下2年grad果d好

讀完畢業應該復甦

復甦？
問過柒婆先啦

興起左staycation
反而旅遊先仆直

Poly酒管世界第一
畢業生乞食WFC

單程證改做每日五百，多多酒店都唔夠

這些機會是支那人的

G咩G
旅管好專業㗎
要識舖牀開門接客送餐
又有機會上GM
d技能去第二行都用到

咩叫gg

現今世代都高度分工化
都係嗰句除非係真專業人士如醫生律師工程師之後,
其他的技能都有相對的互換性及流動性

但酒店管理仲係中學生投票最高既神科

可以做service apartment

Sars 後 自由行 07-09年讀AL 入個d 最仆街
3X 歲最多做中層 當然AL 考得好但讀左hotel man 個d 先仆街

中學生嗰啲亂投
佢地根本唔知哩個世界有咩行業同工種

唔係

就算係以前，讀酒店都係on9

我諗起之前幾年係咁起精品酒店, Disney同OP都起...

而家香港d酒店好旺喎 四季weekend 海景房full booking

Op未封嗰陣酒店都爆到仆街

佢地工都未返過 心態緊係玩玩下 讀酒店幾時都係無用

以下幾科長期係中學生最愛
酒店
心理學
傳理

其實酒店有咩讀？讀完俾間酒店你管理？

全部都乞食到唔乞食

16-18Grad果堆好多都講緊no pay啦
19 20 21,22果啲想考到MT做管理層? 咪on9啦

試論大學教育與職業訓練之分別。（5分）

個人GG
讀乜都GG

咁係公屋唔夠姐

其實以前好景果陣，FG有幾多K

其實講仆，幼教先最仆……
旅遊業同酒店過一段時間一定復甦……但宜家同未來都冇人敢生仔， 遲下幼教呢行真係拜拜

Intern學Serve客 平價侍應 執房或者Check In
平時上堂都係讀下酒店架構呀嗰D 研究下點解酒店會紅 etc.
利申女朋友讀過 佢話唔洗用腦讀 不過轉左行 做酒店低增值 又要由低做起 同埋酒店勁多老屎忽 做Bell boy 做十年先升

R貼士R得多咪15K

開房扑野叫爆房
Stay 咩撚

真係咩
我聽個讀酒店嘅frd講佢今年有2-3個offer喺手

前年讀酒店asso ，讀到一半冇讀
做左一年野，
舊年再讀翻書，不過係讀其他
於是2020爆肺，我有錢係手，係屋企hea到開學

不過聽講酒店高層好少係酒管畢業，讀酒管fg入去做聽講仲會俾啲老屎忽恰

所謂升到果D咩副經 經理都係好低人工...老實講句

4年後正路應該開返晒

希望無燈

好多人轉行

staycation其實間接地做cheap左呢一行

仲有物管同商場cs
辛苦啲咪f&b

好天真

其實應該得返醫生好少少

咪係
做本地客辛苦過以前，但人工又唔會加

淨係靠weekend同ph咁死得啦

以前旺市講緊全年full book
仲要乜package都無

仲要有好多支那人落黎爭飯食
支那紅書都大把攻略

其中一個咪何超蓮
佢讀會計但管理返屋企間酒店

聽啲intern話真正關管理既好少
勁多cr嘥黎讀閒科
9唔搭8

然後讀完出黎做侍應／前台

加 public health 同 criminology stream 學點做隔離設施醫院同監獄

咁唔止情侶可以去

呢兩年好多科嘅畢業生都大鑊啦

4年都未搞掂既話 世界應該打緊ww3

遲d 旅遊實爆返，d 人壓抑左咁耐

呢兩年grad就係， 呢2年讀， 3/4年後既事

我唔覺得現今世代係高度分工化喎……
我覺得反而係傾向每個人都要有multi Talents, 即係你宜家做老師都要識 平面設計 剪片 等等唔同專業技能, 如果唔係根本好難同人競爭, 同生存到

咁好多行技能都帶唔到去第二行嘅

4星AM，好景個陣連bonus，除開每月3皮左右

開曬啲人仲會唔會周圍去？除左大陸人 西方爆得咁勁 我地未死到屋企人 西方大把死左幾個家人 仲會唔會周圍去？我反而覺得地方主義會興起 deglobablize 興起返國內遊 or洲內遊

做幾多年先升到am?

好睇際遇，識人做左10年先升到，有人就4年就升到，睇你老細肯唔肯帶你上

去旅行開房唔係扑野咩

平均都要7年先3皮但好似都幾辛苦？

旅遊與款待係好多band3仔鍾意揀既DSE科

From day one 都唔知點解要有一個degree 係酒店管理
一個degree 入面開兩個courses 係酒店管理都嫌多

dm 先25K

睇你做咩檔同黑唔黑仔，如果全日都冇人complain，又冇突發事，基本上am就坐到收工咁濟，覆下email 咁，但黑起仔上黎就人都癲

係有咩學術價值

問得好
當年係出左黎做看更/豪宅會所

老咗唔洗

ff下位

讀酒店出黎做物管？

唔減都偷笑啦
不過香港人真係cheap撚到爆
純正粵語，唔洗屈毛
好鐘意R呢樣個樣

就算疫情完左
班鬼佬邊有錢週圍去
cheap精就大把

係咪撈保險多

歐美 用bno去英國，或去澳洲搵工

因為有個管理呢2個字好型

但外人一樣可以入行
酒店餐廳啲rm大部分都係出面做左幾十年飲食碌入去

真
復甦之前食住樹皮先

係咪朝9晚6咁分兩更？

唔死一次點發動死者甦生

讀hotelman就一定要做酒店啦 眼界咁窄抵佢搵唔到工啦

有時唔到你唔信
個人平時nice，又唔會成日俾說話人聽既m好少出事
啲怨氣重個啲m成日爆鑊
酒店就係一個咁邪既地方

香港人不嬲賤格
去到邊衰到邊，大大聲攞著數

你睇下人地物管經理個req
酒店都apply得㗎

酒店呢啲呀豬呀狗都做到啦。又唔係咩專業人士，同之前班飛雞話自己好高貴好專業一樣。可能做雞個價錢好貴就真
況且酒店好多都可以邊學邊做，你估醫生律師呢啲叻都未必做得掂咩

得罪講句香港人同支那人無分別
不過閪客黎計香港人no1
仲要8，90後特別多

預左兒燈仔屈我5毛藍屍踩港撚支那人

反而想知大部份轉左咩行業
利申：讀酒店乞食

証明人靠衣裝
膚淺既人何其多

公司有個clerk真係冇酒店工做 局住做clerk

有無疫情都係乞米
諗多左

有幾件去左做保險
有啲去左做物管，cs
f&b個啲就其他檔或者餐廳做侍應
都係啲唔洗咩技能同學歷既工

乞食三大天王

未止於乞米既

不過呢2年就肯定乞米

80後港人先最仆街好多都係港媽港爸，要求多多又鐘意攞著數。人有佢冇就屌老母

其實講來講去都係嗰幾種能力

閱讀/觀察/理解
分析/運算/綜合
協作/創作/製作
總結/表達/傳意

科科萬變不離其宗

仲乞食過商科

認真 讀酒店係幾開心 因為真係唔洗用腦讀
但出黎做野就仆晒街

有工開都偷笑啦 你睇下航空哥班

堅係好多老屎忽
好人啲咪提點下你，雖然說話難聽
閪既唔會出聲等睇你仆街
賤既直頭出手玩鳩你無個樣要你做個樣
所以唔夠醒個日千祈唔好返工

呀豬呀狗都入得其實我有朋友讀design出嚟做物管

好後悔讀完酒店再做酒店浪費十年青春宜家先得2x K

識個係Poly酒店出嚟嘅
做咗某補習名師助教

眼見醒目既grad左做一兩年都知揀錯左轉晒行 係得唔叻又懶學野既會慢慢捱騾仔

Staycation 蝕少啲咋

點睇通識教育科

酒店依行不嬲惡啃
內部D人事同酒樓﹑餐飲差唔多西

巴打轉左邊行

好似年年都係榜首

有中同ＰＯＬＹ酒店ＧＲＡＤ，一ＧＲＡＤ就做保險撚

仲做緊 唔知轉乜

死囉中坑 你同年輕人脫哂節啦

心理學個名幾型

唔想做cheap咪唔好做staycation囉
事實又要靠呢招黎維生
又要威, 又要死頂做cheap cheap本地人生意
真係好難為呀

一個人都可以Staycation

就算機票酒店加價
大把港豬照殺

做酒店有幾高貴？

做返呢3科本行就乞食既
但好多grad左會去做business
Hotel可以做mkt/property
Psycho做HR
Comm做PR/廣告
所以出路已經好過純文科

本身對呢個topic 有啲興趣 走咗去睇啲edb 嘅教材 啲內容全部都係死背fact 嚟 同econ phy chem bio 個啲真係差天共地

好多一家人去or一大班fd去

係 食得屎

Hotel man真係好垃圾
奉勸DSE咪撚入
入左果啲都唔該trans科
否則後悔一世
首先呢行出黎已經乞食 呢行啲人又雜又閪
老老實實讀呢啲柒科洗閪讀大學咩
真係囇錢囇青春
利申 grad左 做左一年野後 已轉行

文科都做到HR PR

講到好似兩年後一定好返全個世界冇一個國家而家係有一個樂觀嘅現象

咁幼教又唔驚大陸人搶飯碗, 我諗就算係大陸人, 都唔會想佢個仔返一間D 老師大部份係大陸人的幼稚園

疫情過後四隻字同流浮山刀手差唔多, 永續關鍵14日

叫做有優勢少少
如果有留意呢類job ad
會睇到prefer candidate讀上面相應既科

成班讀酒管入到去做返待應仔

柒婆突襲冇屋企返

g即係雞咁解

完咗呢個肺炎一號
就會有肺炎二號
完咗肺炎二號
就會有三號
慢慢等咯

咁依個肺炎一號之前係有d咩呀

重打算喺香港讀大專嘅都係戇鳩

做隔離酒店大有市場喎

等疫情完左咪有用咁短視

何雁詩一讀完書即刻去唱歌

酒店最賺錢係bq同f&b
room成本太高

中學雞睇野都係好表面
你睇佢地謝師宴都要去酒店擺
明明啲野都唔係特別好食
人仔細細幾撚要面

關鍵14年

無mcih同mhkih邊做到物管經理…咪又係要同普通人一樣咁讀上去無分別

物管一向雜架喇，咩人都有

hd都夠
讀degree mstr真係over左

咩叫gg?

啱呀
係讀都去澳洲加拿大讀
香港個啲出黎認受無海外咁吃香

hotel man係AL時代係半神科黎 AL要有返兩三條B先入到

我果時見1個讀hotel man既frd好勁，背得出好多酒既溝法同比例人蠢d都記唔到咁多

畢業考柳記officer
又然

聽講有大檔junior 仲有出19-20k 請FG

其實唔只係依一兩年，好多年前讀酒店嗰啲都唔見得係好。
我中學有啲同學成績好過我入中大hotel man，結果畢業咪去咗考紀律部隊。

其實一直都想問
酒店可以邊做邊學點解仲有咁多人去讀酒管

屌

一早轉咗行
酒店俾狗做

最想讀乞食科 享受4年圍喂威生活
畢業發現理想同現實落差先想做老師同醫護

因為要特登開俾「高等學店」搵食，等班讀唔到書垃圾去攞個學位，當自己大學生
以前根本唔撚洗，呢啲手板眼見功夫，洗咩開degree?做落就熟啦。仲要俾大學劏又冇得攞牌專業人士

讀4年大學
結果畢業都係做啊姐都做到嘅嘢

計計下任期剩17個月

今年畢業

我差唔多十年前畢業
好彩做咗兩年轉咗行

如果唔係應該失緊業

咁讀law點